如果你住緊公屋, 你會唔會抽今次居屋

今次地段唔差, 升值潛力都算高
但一供就廿年, 到時冇乜閒錢去投資其他野
變相人生冇變化, 得返層樓

另一方面, 住緊既環境就差差地
有機會都想離開

一定抽。有居屋已經舒服過好多人

究竟點可以接受一出糧比人夾左一半佢
諗起都京京

你講得好啱 生活冇變化
所以唔會

唔會
等綠置

交租咪又係一樣

當然，你屋企另外有樓俾你就唔同講法

依批垃圾用原價14000蚊呎推去自由市場都會一次過清晒。

300萬拎黎交租可以交足百幾年
傻閪先買 儲夠錢移民好過

會，不過中東涌就唔撚要

no

公屋住得好地地
一年去幾次旅行
無事無幹住過世
今次居屋又唔係平
買左只係攞苦黎辛

升值潛力
自住WO

果一半有大部份都係當儲蓄

公屋同居屋最大分別係鄰居質素

點先可以有兩個物業
一個都咁難供

咁就真係要睇下你想留低個錢去食下玩下定想要個好環境喇
我諗後生一定前者 成定立室就一定後者 起碼你d細路係同真香港人一齊成長先

咪咁天真啦
大把私樓都比大陸人買左啦

咪咁天真啦 私樓大陸人同公屋大陸人比

你睇好樓市/你間公屋係柒果堆就抽

唔睇好就唔好抽 0 risk

我個意思係 咩同真香港人成長
2047後 重有撚香港人咩

呢個point 又真係on9左d

係好多新香港人同尼泊爾就真

比較如下:
我依家住公屋300尺
假設我買番300尺既,當9000蚊一尺,270萬
95%,25年,假設完全利率黎緊25年完全不變

依家租金每月$1500
居屋(咪即係新款公屋..), 每月要供約$11000,未計管理費之類,仲要俾個首期出黎(雖然只係十幾萬,計埋呢樣嗰樣我諗20-30?)

升值潛力..咪撚玩我啦,我買左居屋,佢升到1億,我都係要住架啦?我賣撚左佢咁我住邊?
鄰居質素...每個月俾多成萬蚊去買鄰居..我人窮睇唔透

假如1億再去投資呢？

唔好天真啦 升到1億出面個租都貴
番番現實 唔通賣左佢再租樓咩
唔可以一邊公屋一邊投資咩

假如 我實際啲
當我買呢度270萬,第時真係升到上600萬一層
咁好明顯地其他樓一樣都係升到咁癲架啦
到時我點?賣左佢攞600萬,然後俾兩萬幾蚊租去租番個300尺單位(樓價再翻倍,兩萬層租300尺呢個估價唔過份啦?),然後再攞筆錢去投資?
投資實賺?
實賺既話,我一邊交1500蚊租住公屋一邊投資會唔會好啲

不如諗下點解自己搵咁少要拎一半出黎供樓先啦

真係窮思想

講到明要用綠表唔通有錢? 有錢我仲綠表?

買樓機會成本好大
My highest-valued option forgone is my life experience

講到好似你中梗咁

未計郵寄申請 巳超額31倍 cls
政府淨收申請費都幾千萬

樓上講咩層樓升左都要住真係
咁好彩抽中 打2份工死慳都要最短時間去補地價
補完就係私樓 啟德點計都有唔少水位升 尤其來緊好多早年買落新樓ge 無房納米單位 有需求換2房 但又換唔起私樓 呢個需求會令市區居屋會比大市升多d tim
升左200-300萬就搵銀行轉按 當然要過到壓測 有個有做野ge老婆咪易d
轉按套現ge錢咪可以拿去投資 買多個物業收租又好 買債買股收息又好

不過你鍾意繼續租公屋就隨便你

你270萬買升到600萬，你可以按到下一層樓嘅首期了

你走去同交表個班講下你既偉倫說服佢地

利申: 無交表

加按都要過到壓測同供到先得架

升到1億賣撚咗出去啦

唔會啦 住得幾舒服，又大又便租，460呎先2300蚊租

講得好岩呀，當年你老豆老母都係咁諗，唔買樓，今日你先可以住到咁正的公屋咋

啲個真
今時今日供$15000
同十年後供$15000 已經差好遠
考慮呢個point 真係極之on9

收緊咗公屋富戶政策呀，到時唔少家庭變富戶咪焗抽囉。睇下新聞啦。

贏家
垃圾居屋一個月成7xx管理費，琴日收信夠膽死收成幾蚊地租，政府係咪忽撚左

住公屋 留筆錢 比個仔買私樓好過啦
公屋咁平租 又包保養 65歲後又無富戶政策
間不中又免租 大廈維修 唔洗夾錢 政府包晒
私樓 寫個仔個名咪得

「畀唔起首期」 不惜辭職保單位

睇下呢個po，抽唔中居屋又買唔到私樓，為咗繼續住只可以叫老婆辭職。

綠置居/居屋係公屋仔上流最後機會

唔申請就一係永遠做現金出糧既工，一係做廢工